<p>对于字符串&nbsp;<code>s</code> 和&nbsp;<code>t</code>，只有在&nbsp;<code>s = t + t + t + ... + t + t</code>（<code>t</code> 自身连接 1 次或多次）时，我们才认定&nbsp;“<code>t</code> 能除尽 <code>s</code>”。</p>

<p>给定两个字符串&nbsp;<code>str1</code>&nbsp;和&nbsp;<code>str2</code>&nbsp;。返回 <em>最长字符串&nbsp;<code>x</code>，要求满足&nbsp;<code>x</code> 能除尽 <code>str1</code> 且 <code>x</code> 能除尽 <code>str2</code></em> 。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>str1 = "ABCABC", str2 = "ABC"
<strong>输出：</strong>"ABC"
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>str1 = "ABABAB", str2 = "ABAB"
<strong>输出：</strong>"AB"
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>str1 = "LEET", str2 = "CODE"
<strong>输出：</strong>""
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul> 
 <li><code>1 &lt;= str1.length, str2.length &lt;= 1000</code></li> 
 <li><code>str1</code>&nbsp;和&nbsp;<code>str2</code>&nbsp;由大写英文字母组成</li> 
</ul>

<details><summary><strong>Related Topics</strong></summary>数学 | 字符串</details><br>

<div>👍 398, 👎 0<span style='float: right;'><span style='color: gray;'><a href='https://github.com/labuladong/fucking-algorithm/discussions/939' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>bug 反馈</a> | <a href='https://labuladong.online/algo/fname.html?fname=jb插件简介' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>使用指南</a> | <a href='https://labuladong.online/algo/images/others/%E5%85%A8%E5%AE%B6%E6%A1%B6.jpg' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>更多配套插件</a></span></span></div>

<div id="labuladong"><hr>

**通知：[新版网站会员](https://labuladong.online/algo/intro/site-vip/) 限时优惠；算法可视化编辑器上线，[点击体验](https://labuladong.online/algo/intro/visualize/)！**

</div>

